10.31 高等法院法治確實已死

雖然相比起四個月發生嘅事，10月31日 是值得大家「紀念」 嘅日子

1. 香港黑警 正式第一次將一場公眾活動，無衝擊情況下，定性為非法集結

~> 可見大家聖誕可以盡慶

2. 律政司 申請違反基本法 第二十七條 禁制令

第二十七條
香港居民享有言論、新聞、出版的自由，結社、集會、遊行、示威的自由，組織和參加工會、罷工的權利和自由。

3. 高等法院 批出 違反基本法 第二十七條 禁制令 並寫出違反香港核心價值判詞

「高浩文法官處理禁制令表示，鑒於近日有警員受傷及財物被毀壞，以及網上平台匿名及易於接觸，認為在網上平台上威脅使用暴力的言論，在示威者的暴力或破壞行為中扮演重要角色，如果不加以限制，相關暴力不會停止。法庭頒下禁制令目的之一是要告知大眾，網上言論並非沒有法律後果，雖然批下臨時禁制令會損害表達自由，但表達自由並非絕對，要有妥協及平衡。法庭認為申請方理據具說服力，頒下臨時禁制令亦符合比例。」

幫呢位高等法院 法官總結核心思想：
我明知會損害言論自由都要做
因為如果繼續有言論自由 暴力都唔會停止

法官呢個係乜撚嘢邏輯？
無言論自由可以停止暴力？邊段歷史可以證明？仲要用法庭權力去講出嚟？

雖然大家成日話法治已死，而今日係成個司法界已死，而係有真憑實據

推

法庭898

法官898

香港死咗啦

香港玩完啦

RIP

唉

只會令到香港人更多出嚟反抗

香港人只會仲嬲

同共產黨講法治？笑撚死人咩

當法治偏向垃圾政府黑警個邊個時候
已經冇法治可言
禁制令黑警話要就發 勁到

但表達自由並非絕對，要有妥協及平衡

呢一句放係任何侵犯人權同自由嘅議題上都得，根本任佢up，法治已死

推
乜撚都可以俾佢搬龍門 咁係人治定法治

淪陷左啦已經

法官咁嘅思維係香港之恥

Russell Coleman仲要係大律師公會前主席

仲要鬼佬

Push